立場又引戰：悼念文，真的必須要審視一個人的政治信念嗎？怎麼我覺得這種想法有一點中共的氣味？

//我不是不知道達哥曾經是護旗手，但寫悼念文，真的必須要審視一個人的政治信念嗎？怎麼我覺得這種想法有一點中共的氣味？一切都政治行先，一切都先看這個人的政治成份。我們爭取的民主不就是要反對這樣的意識嗎？//

若他是真心相信他所說的，這是他的政治信仰和言論自由，我們最多是可以表達不同意他的觀點，而不是將他視為人渣或敵人。

我不是不知道達哥曾經是護旗手，但寫悼念文，真的必須要審視一個人的政治信念嗎？怎麼我覺得這種想法有一點中共的氣味？一切都政治行先，一切都先看這個人的政治成份。我們爭取的民主不就是要反對這樣的意識嗎？

我其實講過很多次，民主不止是一套選舉制度，還是一套價值體系，包括了包容個人多元的選擇。當然，現在香港已經失去了這方面的自由，我們會因為政治信念受到政權的逼害，我們正正是聲稱，我們是反對這些的，不是嗎？！

一個人可以是因為搵食而按著政權的指揮棒起舞，也可以是因為他真正相信政權宣傳的那一套，我們是無法知道他的言行是出於是那一種的原因。

若他是真心相信他所說的，這是他的政治信仰和言論自由，我們最多是可以表達不同意他的觀點，而不是將他視為人渣或敵人。

一個人，有很多角色，也有很多層次。像達哥，他是一名演員、一名父親，三（四？）個女人的老公，對我來說，他曾是我的工作伙伴，我曾經在他身上得到啓發。

真心相信種族滅絕

--0-0

若他是真心相信他所說的，這是他的政治信仰和言論自由，我們最多是可以表達不同意他的觀點，而不是將他視為人渣或敵人。

on9死左膠
呢個世上唔應該有一種政見叫支持極權

呢種心態仲想贏抵佢入集中營啦

悼念文，真的必須要審視一個人的政治信念嗎？

是啊

我不是不知道希特拉曾經是壞人，但寫悼念文，真的必須要審視一個人的政治信念嗎？怎麼我覺得這種想法有一點中共的氣味？一切都政治行先，一切都先看這個人的政治成份。我們爭取的民主不就是要反對這樣的意識嗎？//

支持種族滅絕係一種政見

若他是真心相信Nazi，這是他的政治信仰和言論自由，我們最多是可以表達不同意他的觀點，而不是將他視為人渣或敵人。

如果咁改，左翼人士點睇？
信奉nazi簽唔算係一種個人嘅價值觀？

傻鳩
用大愛包容方式面對極權
左膠真係唔撚死都無用

為以正視聽，確實有必要再講一次，請原諒我噚氣

關於吳孟達之死，我哋要搞清楚一樣嘢，當民主對極權嘅時候，當民主可以容納反對聲音包括極權思想，而極權唔可以容納民主思想，長久落去只會發生一個結果，所以你其實唔可以咁類比話民主社會就應該接受有損民主制度嘅極權思想嘅存在

我會覺得對於任何主動向中共投誠嘅藝人比如楊千嬅，都係應該落得個萬世污名，呢個標準應該係一視同仁，我呢度只係指主動去護旗嗰班，主動去掂政治而且親共嘅人。因為其實你可以選擇隻手不沾政治，好似叮噹配音咁，佢死嘅時候幾乎冇爭議性個個都只會rip 佢。但當你選擇咗掂政治而且仲要親共，自然要面對當下觀眾同日後歷史上嘅評價。呢樣嘢要同只係喺tvb做而冇去選擇掂政治嘅人區分出嚟，因為香港拍戲嘅大廠唔係太多，cctvb 一間，viutv 都係呢幾年嘅事，港台唔係太算但呢度勉強算一間，有線唔拍劇，所以撇除拍電影之外其實都係得三個選擇，唔似台灣有成幾廿個台加電影比你揀去邊間做。

論親吳孟達不及2019手足親，始終佢嘅立場係對家一邊，正如如果發生喺抗日戰爭之後有一個係之前親日嘅大名人死咗，喺當時嘅社會亦唔會有咩好評語，當然佢對香港嘅影視貢獻不容否定，但我只可以講即使今日啲人話佢抵死亦屬情有可原

另外，今日有大量第一類五毛從中作梗，只能夠靠大家批判性思考諗嘢

1.）五毛會扮曬兩家人，一邊係縮沙派，另一邊係鼓動派，然後互相對鬧，兼不斷散播負面情緒，達到分化效果。正如你覺得台灣除咗國民黨之外，民進黨唔會有共諜咩？香港呢邊建制固然係親共，但共產黨亦都唔會傻到一隻人馬都唔會安插喺泛民嗰一邊。我唔係話咁就乜都唔去理乜都唔支持，而係大家都應該要有返個正常批判性思維去諗嘢